中科轟港鐵畀料路署累事 斥亂報警隨時放生涉嫌元凶

2018年06月17日

中科轟港鐵畀料路署累事
斥亂報警隨時放生涉嫌元凶

■港鐵主席馬時亨（中）昨指土瓜灣站事件令他「唔開心」；左為港鐵工程總監黃唯銘，右為港鐵行政總裁梁國權。張志華攝

【本報訊】港鐵沙中綫紅磡站月台鋼筋被剪短的調查報告中，分判商中科的口供因被總承建商禮頓否認而被剔出報告。中科批評，港鐵一方面指證供內容未有證據支持，另一面卻將資料秘密轉交路政署，而路政署未經調查便報警處理，可能導致有關資料在法律上變成不被刑事調查所接納的傳聞證供，令警方調查徒勞無功。

記者：麥志榮

港鐵日前發表的報告引述扎鐵分判商泛迅供稱是按總承建商禮頓要求剪短鋼筋，禮頓卻聲稱並不直接知悉有鋼筋被剪短。另一石屎工序分判商中科的證供，因被禮頓否認而被剔出報告，港鐵另外將分判商的證供轉交路政署，路政署收到有關資料後，認為有刑事成份，即日報警處理。

「或致大量證據被消失」

中科昨發聲明指出，報告已顯示「有人不但涉嫌全局知情，而且是事件的涉嫌元凶，更涉嫌是一再欺騙港鐵的負責方」，但港鐵將中科所有證供內容認定為未有證據支持，只秘密地撰寫給路政署，令有關資料變成法律上的傳聞證供，根本不被刑事調查所接納。

路政署未就報告資料展開調查，選擇將法律上根本不被接納的傳聞證供轉交警方調查，是在行政上的嚴重疏忽和失誤，有「利用一個顯然沒有結果的調查拖延時間的嫌疑，甚或導致大量證據在期間被消失」。

中科又指出，路政署應按照規管工務工程的「承建商管理手冊」的條款，對沙中綫紅磡站月台工程中違法行為採取監管措施，「不應借轉移沒有結果的調查而置身事外！」

警務處處長盧偉聰昨日表示，路政署就沙中綫工程事件報警，案件已經交由西九龍總區重案組跟進處理，警方會全方位、多角度調查事件，不會等到獨立調查委員會有結論才展開調查。

港鐵主席馬時亨昨出席電台節目時承認，有人無講出事實真相，但港鐵因無法定權力，在調查中受到掣肘，希望政府委任的調查委員會可令事件水落石出。他又表示港鐵絕不護短，若有港鐵人員出錯會採取紀律行動，而負責簽署相關工程文件的專業工程師更需負上刑事責任。

馬時亨：個人都唔開心

馬時亨又指出，港鐵董事會及管理層會就連串工程事件檢討工程問題的通報機制。其中紅磡站事件「總裁睇傳媒報道至知，係唔理想，有改善空間」。至於土瓜灣站事件，馬時亨指「牽涉到成間公司嘅文化制度，對呢件事個人都唔開心，點解可以畀判頭改圖則都唔上報呢？」

馬又再為較前宣稱「我哋話你聽OK就得㗎喇」的言論道歉，他解釋「係我表達得唔好」，原意是指高鐵試營運問題，市民應對港鐵的經驗有信心，「唔係成間公司我哋自滿到、誇大到樣樣嘢都OK」。高鐵9月通車前，港鐵每兩至三個星期都會召開記者會交代高鐵進展，包括漏水及車輪損耗等，他承諾會開誠布公，「有問必答」。

下一則
下一則
禮頓承接港鐵逾三百億合約

禮頓承接港鐵逾三百億合約

報告揭港鐵監管制度漏洞多多

土瓜灣站承建商認擅偷薄牆身

OK亨，今次唔OK wor

喂呀。 幾日就比你踢爆咗。盤棋仲點行。

點解驚報警？
有無人講解下

踢爆哂先黎扮死狗
道歉就開個記者會

我實信架
唔好查啦，再唔起就冇時間，延期又蝕錢浪費人力物力

垃圾

中科做乜野事咁多嗲

埋明包庇

放生就一定啦
依家係報警告中科俾假口供#

真相只得一個

個個都係影帝

港人治港

黑暗工程

唔鐘意俾人話，咪去英國搵人起